\section*{Aufgabe 3.1 Decompostion Patterns}
\textbf{a) Sequenziell} \\ 
Möchte man fünf Ladungen schmutzige Wäsche nacheinander waschen, trocknen und bügeln, benötigt man pro Ladung drei Stunden. Da alle Handlungen und alle Ladungen sequenziell ausgeführt werden, sind das insgesamt fünfmal so viele also 15 Stunden Arbeit. \\
\newline
\textbf{b) Data Decompostion} \\ 
Kann man die Arbeit auf mindestens vier Freunde (+ sich selbst) aufteilen, müsste jeder nur eine Ladung waschen, trocknen und bügeln. Das kann für jede Ladung parallel passieren. Der Arbeitsaufwand wäre daher insgesamt drei Stunden. \\
Das verwendete Pattern  ist Data Decompostion, da jeder Freund die selben Aufgaben ausführt, allerdings auf seiner geteilten Ladung Wäsche. \\
\newline
\textbf{c) Pipeline Pattern} \\ 
Da die Aufgaben Waschen, Trocknen und Bügeln nur in der genannten Reihenfolge ausgeführt werden können, benötigt man sieben Stunden für die gesamten Ladungen an Wäsche. In Abbildung \ref{fig:A1} ist dargestellt, wie die Aufgaben Waschen (rot), Trocknen (blau) und Bügeln (grün) verteilt werden können. Das nennt man Pipeline Pattern.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width= \linewidth]{A1}
	\caption{Visualisierung des Pipeline Patterns}
	\label{fig:A1}
\end{figure}